過客

在踏入小時候夢寐以求的大學生活後的八個月後的這一天
想起了這首公開試溫習時經常會聽的歌曲
KOLOR的過客
心裡突然湧出一絲又一絲的感動
腦中又再閃過一段又一段的往事
過了這一年多的大學生活
人可能變了
慶幸的是
心裡依然會為相同的東西而感動
眼淚仍然會因同樣的原因而流下

過了這一段時間
再次看過客的MV
有了不同的體會

這次忽然發現MV中的過客的關係不在於Kolor成員之間
而是那一張歌詞和他們的每一個人
每人都因為不同的原因錯過或放棄了完成整首歌曲
但每個過客都對歌曲產生一定的影響
最後才能完成一首這樣能感動人的作品

然而
這一次的感動並不是因為明白了曲中的意義
而是像中學時期看那些年一樣
讓你看到了即將發生或正發生在你的身上
而你又無法改變的一些遺憾

是的
客觀看來
我倆或許已成過客
偏偏你仍然是我看每套電影時幻想的女主角
偏偏你仍是我喝酒後想起的唯一

你知道嗎?
我是多麼的想要捉緊你

可是
人生往往講求時機
每一個階段總有一些你不得不追求的事
因此亦有一些你不得不放棄的東西

不知道到哪一天我會因人生急流
而不再對你眷戀
亦不知道我會在哪一天從新拾回這份感動

只知道
在 看過無盡風景後 的我
再次發現對你的愛的時候
再次發現你只是過客的事實

只會得到更多的感動
流下更多的淚水